十大軍事原則

十大軍事原則是毛澤東提出的一套軍事鬥爭原則

1.先打分散和孤立之敵，後打集中和強大之敵。
2.先取小城市、中等城市和廣大鄉村，後取大城市。
3.以殲滅敵人有生力量為主要目標，不以保守或奪取城市和地方為主要目標，保守或奪取城市和地方，是殲滅敵人有生力量的結果。
4.集中絕對優勢兵力，四面包圍敵人力求全殲，給敵人殲滅性的打擊。力求避免打那種得不償失的、或得失相當的消耗戰。
5.不打無準備之仗，不打無把握之仗，每戰都應力求有準備，力求在敵我條件對比下有勝利的把握。
6.發揚勇敢戰鬥、不怕犧牲、不怕疲勞和連續作戰的作風。
7.力求在運動中殲滅敵人。同時，注重陣地攻擊戰術，奪取敵人的據點和城市。
8.在攻城問題上，一切敵人守備薄弱的據點和城市，堅決奪取之。一切敵人有中等程度的守備、而環境又許可加以奪取的據點和城市，相機奪取之。一切敵人守備強固的據點和城市，則等候條件成熟時然後奪取之。
9.以俘獲敵人的全部武器和大部人員，補充自己。我軍人力物力的來源，主要在前線。
10.善於利用兩個戰役之間的間隙，休息和整訓部隊。休整的時間，一般地不要過長，盡可能不使敵人獲得喘息的時間。

書生不懂打仗事, 只是一位看書和理非
未知大家對上述有何感想?